\documentclass[twoside,12pt]{article} 

\RequirePackage[latin1]{inputenc}   % Pour les accents
\RequirePackage[frenchb]{babel}      % Vocabulaire en fran^^e7ais
\frenchbsetup{StandardLists}        % 2014 pour \'eviter un conflit avec paralist
\RequirePackage[T1]{fontenc}        % c\'esure de mots accentu\'es
\usepackage{textcomp}           % Pour un plus beau symbole de degr^^e9
\usepackage{xspace}             % est utilis\'e (entre autres) par babel pour g\'erer l'espacement
\DecimalMathComma
\usepackage[neverdecrease]{paralist}           % listes modifiables
\usepackage{tabu}               % tableaux complexes
\usepackage{multirow}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}      % couleurs
\usepackage{multicol}           % colonnes
\usepackage{tikz}               % graphiques

\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bbm}

\usepackage{xparse}

\let\si\undefined
\usepackage{siunitx}
\sisetup{input-ignore=~\Mref, output-decimal-marker = {,}, round-precision = 4,
	input-protect-tokens = ~\approx\dots\ge\geq\gg\le\leq\ll\mp\pi\pm\sim}

\usepackage{nopageno}
\usepackage{comment}

\newcommand{\Mref}[1]{{\color{red}\texttt{#1}}} % Pour définir une variable Maple (librairie LatexTools)

\NewDocumentCommand\colmat{mmgg}{
	\ensuremath{\left[ \begin{array}[pos]{c} #1 \\ #2 \IfNoValueTF{#3}{}{\\ #3} \IfNoValueTF{#4}{}{\\ #4} \end{array} \right]}
}

\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\newcommand{\spreadtext}[3]{\par\noindent\parbox{0.25\textwidth}{\raggedright#1}%
	\parbox{0.25\textwidth}{\centering#2}%
	\parbox{0.5\textwidth}{\raggedleft#3}\par}

\begin{document}

\spreadtext{201-NYC-05}{~}{Algèbre linéaire}
\begin{center}{{\bfseries\large Devoir 1 : Vecteurs algébriques} --- Version \Mref{GetVersion()}}\end{center}


\vspace{1em}
\begin{comment} 
\Mref{ a:=small():
       b:=big():}
\end{comment}

Un skieur de \SI{90}{kg} glisse sur une pente perpendiculaire au vecteur normal $\vec{n} = \colmat{\Mref{a}}{\Mref{b}}$. La force de friction totale sur le skieur (due à l'air et à la neige sous les skis) est de \SI{30}{N}. \textit{Gardez 4 décimales dans vos réponses.}
\begin{enumerate}
\item Sachant que $g\approx\SI{9.8}{m/s^2}$, donnez le vecteur $\vec{F}_g$ qui représente la force de gravité sur le skieur.
\item À l'aide d'une projection, trouvez le vecteur qui représente la partie de la force de gravité qui est perpendiculaire à la pente. Donnez ensuite le vecteur $\vec{F}_N$ qui représente la force normale qu'exerce la pente sur le skieur.
\item Trouvez un vecteur parallèle à la pente.
\item Trouvez le vecteur $\vec{F}_f$ qui représente la force de friction sur le skieur.
\item Trouvez le vecteur $\vec{F}_R$ qui représente la force résultante sur le skieur.
\item Montrez par un calcul (arrondi à 4 décimales) que la force résultante est parallèle à la pente.
\item Trouvez l'accélération (scalaire) du skieur.
\end{enumerate}

\textit{Vous pouvez travailler en équipes de deux. Répondez à la main sur des feuilles lignées. Attention à la clarté, à la propreté et à l'uniformité de la présentation. Montrez tous les calculs en détail, en particulier ceux qui impliquent des opérations vectorielles comme des produits scalaires, des normes et des projections. Portez une attention spéciale à la notation mathématique. N'oubliez pas d'écrire vos noms en haut de la première page et de brocher ensemble les feuilles du devoir!}

%\newpage

%{\bfseries\large Réponses}


\end{document}

\newpage

\ReinitialiserLeCompteurQuestion

